{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会什么时候开幕？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "中国天气网讯据央视新闻消息，北京时间7月31日，国际奥委会大会在吉隆坡投票选出北京为2022年冬奥会举办城市。北京成为全球唯一一个既举办过夏季奥运会，又举办过冬奥会的城市。北京冬奥会主要赛事举办地延庆和河北崇礼的气候条件得天独厚，气温、降雪和风速等都很适宜举办冬季运动项目。延庆海拔较高 冬季寒冷北京延庆将举办高山滑雪和雪橇雪车项目。延庆县地处北京市西北部，为北京市郊区县之一。东邻北京怀柔区，南接北京昌平区，西与河北省怀来县接壤，北与河北省赤城县相邻，县城距北京德胜门74公里。平均海拔500米以上，气候独特，冬冷夏凉。冬奥会主要比赛地海坨山位于延庆县张山营镇北部与河北省赤城县交界处，主峰小海坨海拔2241米，为北京市第二高峰，距离市区约90公里。据北京市气候中心的数据，从近10年历史气象资料分析，冬奥会期间（2月4日至3月13日）北京延庆赛区平均气温在-9.0℃～-1.1℃之间，平均风速为1.9～3.6米/秒，温度和风力适宜冬奥雪上项目举办。该期间延庆赛区出现大雾、大风等高影响天气平均每年发生0.2天，出现概率很小，不影响赛事举行。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "请问，冬奥会是在北京开么", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "第20届冬季奥运会于2月10日至26日在意大利古城“都灵”的奥林匹克体育场举行，中国体育代表在本届冬奥会上获得“2”枚金穿憨扁窖壮忌憋媳铂颅牌（分别是韩晓鹏，王蒙获得）奖牌总数超过历届。 第21届冬季奥运会将于2010年在加拿大“温哥华”举行。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年冬奥会北京申办成功了吗？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "吉隆坡7月31日消息，国际奥委会主席巴赫刚刚宣布，北京获得2022年冬奥会举办权！北京成为奥运历史上第一个既举办过夏季奥运会，又举办冬奥会的城市。　　在揭晓2022年冬奥会举办城市前，巴赫宣布了2020年冬青奥会的主办城市，瑞士洛桑以71票对10票的绝对优势，击败罗马尼亚的布拉索夫，获得主办权。　　北京时间17:55左右，巴赫接过马来西亚羽毛球名宿拉-西德克手中的信封。打开信封后，清晰念出了“北京”，并向公众展示了信笺的内容。　　据随后公布的投票结果，现场共有84名国际奥委会委员做出了选择，1人弃权，北京以44-40的微弱优势胜出。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022年的冬奥会包括奥运会在里面吗", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "冬奥会和奥运会都是国际奥林匹克4年一届的体育盛会，他俩级别相同，只是一个在冬季举办（冬奥会），一个在夏季（奥运会），冬奥会不包括奥运会在里面"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会申请成功了吗？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "国际奥委会主席巴赫宣布：中国北京获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会举办权。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会开幕式的具体时间", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "2015年7月31日,在马来西亚吉隆坡举行的国际奥委会第128次全会上,国际奥委会主席巴赫宣布:中国北京获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会主办权。北京也创造历史,成为第一个既举办过夏奥会又举办冬奥会的城市。目前时间还没有确定"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京举办冬奥会的有利条件2020", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "冬季奥林匹克运动会，简称为冬季奥运会。国际奥林匹克委员会主办的世界性冬季项目运动会。冬季奥运会每隔4年举行1届，并与奥林匹克运动会隔两年举行，按实际举行次数计算届数。该赛事的主要特征是在冰上和雪地举行的冬季运动，如滑冰、滑雪等适合在冬季举行的项目。1986年，国际奥委会全会决定将冬季奥运会和夏季奥运会从1994年起分开每两年间隔举行，1992年冬季奥运会是最后一届与夏季奥运会同年举行的冬奥会。2015年7月31日，北京、张家口获得2022冬奥会主办权。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会什么时候申办成功的？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "2015年7月31日17时57分，际奥委会第128次全会在吉隆坡举行，投票选出2022年冬奥会举办城市，经过85位国际奥委会委员的投票，北京以44-40击败对手阿拉木图赢得2022年第二十四届冬季奥林匹克运动会的举办权。1、2022年北京-张家口冬季奥运会（英语：XXIV Olympic Winter Games）第24届冬季奥林匹克运动会，将在2022年02月04日至2022年02月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。这是中国历史上第一次举办冬季奥运会，北京、张家口同为主办城市，也是中国继北京奥运会、南京青奥会后，中国第三次举办的奥运赛事。2、北京张家口奥运会设7个大项，102个小项。北京将承办所有冰上项目，延庆和张家口将承办所有的雪上项目。北京成为奥运史上第一个举办过夏季奥林匹克运动会和冬季奥林匹克运动会的城市，也是继1952年挪威的奥斯陆之后时隔整整70年后第二个举办冬奥会的首都城市。同时中国也成为一个举办过五次各类奥林匹克运动会的国家。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022年冬奥会最好在那个月份举行 A1。 B4。 C7。 D10", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Which#Which", "answer": "北京2022年冬奥会最好在那个月份举行：2022年北京-张家口冬季奥运会（第24届冬季奥林匹克运动会），简称“北京张家口冬奥会”，将在2022年02月04日～2022年02月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。这是中国历史上第一次举办冬季奥运会，北京、张家口同为主办城市，也是中国继北京奥运会、南京青奥会后，中国第三次举办的奥运赛事。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会申办成功了么？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "北京时间7月31日17:57分，在马来西亚吉隆坡举行的国际奥委会第128次全会上，国际奥委会主席巴赫郑重宣布：北京、张家口获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会举办资格”。北京也因此成为全世界唯一既举办过夏季奥运会，又举办过冬季奥运会的城市。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京将举办冬季奥运会,请根据以下要点,写一篇110词左右的短文,谈谈你的", "intentionType": "观点#观点", "sentenceType": "What#What", "answer": "2022年冬奥会作文素材一：北京和张家口将联合申办2022年冬季奥运会，由北京承办冰上项目比赛，张家口承办雪上项目。候选城市将于2015年07月31日在国际奥委会第127次全会上投票产生。中国奥委会认为，北京市和河北省张家口市具备成功举办冬奥会的自然条件和基础设施。申办2022年冬奥会，将进一步促进中国奥林匹克运动的发展，展示我国发展综合实力、提升我国际影响力，并推动北京、河北两地的经济社会协调发展。经研究，中国奥委会正式同意以北京市名义向国际奥委会申办2022年冬奥会，由北京市承办冰上项目的比赛，河北省张家口市崇礼县承办雪上项目的比赛。中国奥委会于2013年11月3日正式致函国际奥委会，提名北京市为2022年冬奥会的申办城市。此次北京市、河北省张家口市联合申办2022年冬奥会，得到了中国政府的支持。2022年冬奥会作文素材二：2022年北京-张家口冬季奥运会(英语：XXVI Olympic Winter Games)第24届冬季奥林匹克运动会，将于2022年02月04日至2022年02月20日在中国北京和张家口联合举行。2015年07月31日在马来西亚吉隆坡举行的国际奥委会第128次全会上，中国北京和张家口击败阿拉木图获得2022年冬奥会的主办权。这是中国继北京奥运会、南京青奥会后的又一个重大奥运赛事，是中国首次举办的冬奥会，也是中国第三次举办的奥运赛事。2022年北京-张家口冬季奥林匹克运动会主办城市是北京，张家口为协办城市。北京将举办所有冰上项目，张家口将举办大部分的雪上项目。中国北京成为世界上第一个主办过夏季奥林匹克运动会和冬季奥林匹克运动会的城市。北京—张家口此次申办冬季奥运会的三大理念是“以运动员为中心、可持续发展、节俭办赛”。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办成功了冬奥会有什么好处？", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "1.提升国际地位，国际影响力 2.创造巨大的经济效益 3.吸引更多的外国游客，弘扬中国文化 4.民族自豪感 5.北京将改善空气和交通"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京为何能获得冬奥会举办权？", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "Why#Why", "answer": "1政府无条件大力支持（中国办运动会独有优势）2民众支持 其他城市因为民众不支持才放弃3社会稳定 乌克兰不用说都知道4对手太弱 阿拉木图5中国市场广阔 国际奥委会希望扩展中国市场"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022年冬奥会和冬残奥会大使", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Who#Who", "answer": "北京2022年冬奥会和冬残奥会大使有6人。2015年2月10日，姚明、申雪、赵宏博、张虹、李妮娜、侯斌六位著名运动员接受了北京冬奥申委颁发的聘书，正式成为北京申办冬奥会形象大使。今后，他们将参与申冬奥宣传推广活动，利用自身影响力推广北京张家口联合申办冬奥会。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办2022冬奥会结果什么时候揭晓", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "您从哪穿越来的？2015年7月31日，吉隆坡当地时间17:57分，国际奥委会主席巴赫正式宣布：北京张家口获得2022年冬奥会举办权。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会的会wei是酱紫色的它的样子是什么的？", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "2022年北京冬奥会会徽一般指冬梦(2022年北京冬奥会会徽)。2022年北京冬奥会会徽以汉字“冬”为灵感来源，运用中国书法的艺术形态,将厚重的东方文化底蕴与国际化的现代风格融为一体，呈现出新时代的中国新形象、新梦想，传递出新时代中国为办好北京冬奥会，圆冬奥之梦，实现“三亿人参与冰雪运动”目标，圆体育强国之梦，推动世界冰雪运动发展,为国际奥林匹克运动做出新贡献的不懈努力和美好追求。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022年冬季奥运会申办成功会带来什么好处", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "成功申办冬奥会，使北京成为唯一一个申办过夏季奥运会和冬季奥运会的城市，极大地提升了中国的国际影响力。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022冬奥会开幕式是什么时候", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "2015年7月31日,在马来西亚吉隆坡举行的国际奥委会第128次全会上,国际奥委会主席巴赫宣布:中国北京获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会主办权。北京也创造历史,成为第一个既举办过夏奥会又举办冬奥会的城市。开幕式时间初步订在2022大年初四那天， 不过也有人提议干脆大年三十。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申2020冬奥会成功了吗", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "申办冬奥会成功了。国际奥委会主席巴赫宣布：中国北京获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会举办权。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年冬奥会将在北京张家口举行，是不是对的？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "对。第24届冬季奥林匹克运动会，将在2022年2月4日至2022年2月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办冬奥会成功了 你有何感想？", "intentionType": "观点#观点", "sentenceType": "What#What", "answer": "政治：国际地位的提高，影响力增强；有的有影响力的话语权；社会主义社会的成功展示经济：促进旅游经"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "我国成功申办了2022年北京冬奥会(判断对错)", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "对的，在2020年的大年初四开幕。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会还用鸟巢和水立方作为赛场吗？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "2022年北京冬奥会，还会用鸟巢作为开幕式的场地水立方是游泳馆，冬奥会怎么会让运动员泡到水里去？没有这种项目的。冬奥会的比赛，主要都是室内项目，安排在首都体育馆、首都滑冰馆等场馆进行！"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会开幕式是什么时候", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "北京2022年冬奥会计划于2月4日星期五，大年初四开幕，2月20日星期日闭幕; 北京2022 年冬季残奥会计划于3月4日星期五开幕，3月13日星期日闭幕。上述最佳日期是经过充分论证拟定的，理由如下：过去10年中，该时段内北京市区、张家口和延庆白天平均气温符合举办冬奥会冰上项目和雪上项目的温度要求，风速和缓。这种天气条件有利于运动员取得优异成绩。该时段正值中国最重要的传统节日春节和学校寒假期间，可以吸引更多观众特别是青少年前来观赛，也便于组织志愿者参与冬奥会服务。在该时段，中国不会同时安排与2022 年冬奥会无关的其他赛事，这可以极大地提升冬奥会的关注度。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会的详细举办地点在哪里？听说是在张家口，具体地址是哪啊？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Where#Where", "answer": "主要场馆还在北京，张家口崇礼县只是一些滑雪项目，望采纳"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬季奥运会什么时候举行啊？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "第20届冬季奥运会于2月10日至26日在意大利古城“都灵”的奥林匹克体育场举行，中国体育代表在本届冬奥会上获得“2”枚金牌（分别是韩晓鹏，王蒙获得）奖牌总数超过历届。 第21届冬季奥运会将于2010年在加拿大“温哥华”举行。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会面临的环境问题有哪些", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "北京冬奥会面临的环境问题主要就是北京的雾霾天气，如何有效治理大气污染，还北京一片蓝天，让运动员们、老百姓们能够在清新的空气下比赛、生活，这些都是北京必须做出的承诺。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京会是承办2022年冬季奥林匹克运动会的城市吗", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Whether#Whether", "answer": "是的，北京与张家口将承办2022年冬季奥林匹克运动会。在7月31日国际奥委会上公布了。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会吉祥物是什么", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "北京冬奥组委执行副主席张建东昨天宣布，面向全球征集北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物设计方案。在经过一系列程序后，吉祥物将于明年下半年面世。吉祥物是奥运会视觉形象系统与景观设计的重要元素，是最受公众欢迎、最具纪念价值的奥运品牌形象。吉祥物征集也是社会广泛关注、易于青少年参与的奥运文化活动。北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物的全球征集时间为8月8日至10月31日，随后将经过专家评审、修改深化、社会评议、法律查重和审批等程序，最终确定设计方案，并计划于2019年下半年适时发布。近期，所有应征人均可从北京冬奥组委官方网站（www.beijing2022.cn）下载北京冬奥会和冬残奥会吉祥物征集文件，了解具体信息。此次面向全球征集北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物，在借鉴了近几届奥运会筹办经验、参考了北京2022年冬奥会和冬残奥会会徽征集工作的基础上，有自己的特点。首先，此次征集更加注重广泛参与，将在全国中小学生中，开展“我心中的冬奥吉祥物”主题活动，传播奥林匹克精神，普及奥林匹克知识，吸引青少年关注、参与北京冬奥会筹办工作。这样能够进一步推动《北京2022年冬奥会和冬残奥会中小学生奥林匹克教育计划》实施，促进奥林匹克教育工作全面展开。其次，北京冬奥会吉祥物和冬残奥会吉祥物同步征集和评审，体现了“两个奥运同步规划、同步实施、同样精彩”的承诺，也确保了两个奥运会吉祥物既有区别又能达到视觉形象的统一。同时，此次启动仪式借助了2018年全国“全民健身日”主会场活动的平台，积极扩大影响，降低活动成本，用实际行动践行了国际奥委会《奥林匹克2020议程》和奥运会“新规范”。另外，北京冬奥组委还将通过开展吉祥物知识产权保护工作，促进公众了解《奥林匹克标志保护条例》，进一步提升公众对奥林匹克标志的保护意识。北京冬奥组委有关部门负责人表示，衷心欢迎有志于参与北京冬奥会吉祥物和冬残奥会吉祥物设计的自然人、法人和其他组织积极参与本次设计征集活动，为北京冬奥会和冬残奥会贡献智慧和力量。本次征集活动评审委员会对所有通过形式审查的应征方案进行评审。评审委员会将进行审查、评定，审定不超过100套进入复评（每套均须包括北京冬奥会吉祥物和冬残奥会吉祥物），从中再审定最多10套方案提交北京冬奥组委决策。这10套方案将根据具体情况获得1万元至10万元人民币的奖励。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022冬奥会标识“墨舞冬美”的枸图要素和寓意是什么？", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "构图要素:  以中国书法“冬”字、滑雪人物、滑道式样的数字2022，拼音“BEIJING”英文“Candidate City”和奥运五环图案为设计元素。寓意：以中国书法“冬”字为主体，传递出中国文化的独特魅力。滑雪人物的运动形态展现了冬季运动的活力与激情。滑雪人物的运动形态、抽象的滑道式样、与书法巧妙结合，人书一体，天人合一。2022年北京-张家口冬季奥运会（2022 The winter Olympics in Beijing & Zhangjiakou）第24届冬季奥林匹克运动会，简称“北京张家口冬奥会”，将在2022年02月04日～2022年02月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。这是中国历史上第一次举办冬季奥运会，北京、张家口同为主办城市，也是中国继北京奥运会、南京青奥会后，中国第三次举办的奥运赛事。北京张家口奥运会设7个大项，102个小项。      北京将承办所有冰上项目，延庆和张家口将承办所有的雪上项目。北京成为奥运史上第一个举办过夏季奥林匹克运动会和冬季奥林匹克运动会的城市，也是继1952年挪威的奥斯陆之后时隔整整70年后第二个举办冬奥会的首都城市。      同时中国也将成为一个举办过五次各类奥林匹克运动会的国家（尚未举办冬青奥会）。2017年1月6日张艺谋正式确认将在2018平昌冬奥会闭幕式上，执导交接仪式的8分钟。12月15日20时22分，北京2022年冬奥会会徽“冬梦”和冬残奥会会徽“飞跃”，正式亮相。基本信息中文名：2022年北京-张家口冬季奥运会主办城市：中国北京、张家口国家：中国申办成功日：2015年07月31日吉祥物：暂未公布口号：纯洁的冰雪，激情的约会参赛国家地区：暂未公布比赛项目：7大项、102小项开幕时间：2022年2月4日闭幕时间：2022年2月20日主体育场：国家体育场外文名：2022 The winter Olympics in Beijing & Zhangjiakou奥运会届数：第24届"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申冬奥会成功了:又一次选择北京:庄国人兴奋的继北京:2008年奥运会成功举行了:是在又一次在世", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "无效问题#无效问题", "answer": "说明中国再世界的影响力提高乐，得到了世界的关注。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办2022冬奥会在哪个国家举办", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "2015年7月31日，在马来西亚吉隆坡举行的国际奥委会会议上，将投票产生2022年冬奥会的举办城市"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "冬奥会北京奥申委主席是谁", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Who#Who", "answer": "一般是主办城市的市长为主席。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会申办结果什么时候公布", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "是在2015年7月31日公布的，北京已经获得2022年冬奥会的举办权。国际奥委会主席巴赫宣布：中国北京获得2022年第24届冬季奥林匹克运动会举办权。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会申办的三大理念是什么?", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "“以运动员为中心、可持续发展、节俭办赛”是北京成功申办2022年冬奥会提出的三大理念，是北京在新形势下对奥运精神的再次精确解读。2022年北京-张家口冬季奥运会（2022 The winter Olympics in Beijing & Zhangjiakou）第24届冬季奥林匹克运动会，简称“北京张家口冬奥会”，将在2022年02月04日～2022年02月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。这是中国历史上第一次举办冬季奥运会，北京、张家口同为主办城市，也是中国继北京奥运会、南京青奥会后，中国第三次举办的奥运赛事。北京张家口奥运会设7个大项，102个小项。北京将承办所有冰上项目，延庆和张家口将承办所有的雪上项目。北京成为奥运史上第一个举办过夏季奥林匹克运动会和冬季奥林匹克运动会的城市，也是继1952年挪威的奥斯陆之后时隔整整70年后第二个举办冬奥会的首都城市。同时中国也将成为一个举办过五次各类奥林匹克运动会的国家（尚未举办冬青奥会）。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办哪一年冬奥运动会?", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "北京和张家口市申办2022年冬奥会"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京2022冬奥会的标识“墨舞冬美”写出枸图要素和寓意", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "北京的申奥标志则由一个运动的人物形象和2022中的第一个数字组成汉字“冬”。标识以中国书法——“冬”字为主体，将抽象的滑道、冰雪运动形态与书法巧妙结合，人书一体，天人合一；冬字下方亮点顺势融为2022。标识既展现了冬季运动的活力与激情，更传递出中国文化的独特魅"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "或许还有其他的选项，先提这四条吧，可以复选或都不选，提出自己的意见也可以。", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "无效问题#无效问题", "answer": " 国际奥委会14日宣布北京等五个城市正式申办2022年冬奥会。国际奥委会执委会将于今年7月确定候选城市,2015年7月在国际奥委会吉隆坡全会上投票产生最终举办城市。　　相对于其他四个申办城市挪威奥斯陆、波兰克拉科夫、哈萨克斯坦阿拉木图和乌克兰利沃夫,北京申办有利和不利条件并存。2008年北京奥运会取得空前成功,这为北京挣分不少,中国人的组织能力令人印象深刻；中国在近年冬奥会上成绩一直不错；在场地设施投入建设方面,北京可以做到最好；民众对赛事的高度支持。北京申办的最大障碍之一来自于环境,持续的严重雾霾,成为北京的软肋。要想申办成功,奥申委一个重要的任务就是说服国际奥委会北京有能力成功治理雾霾,2022年冬奥会到来时,可还北京一片清洁的天空。　　要做到这一点并不容易,治霾一般难以短期奏效。从上个世纪日本和德国鲁尔区的治霾经验看,通常需要30年左右的持续努力方可根治。要想在2015年IOC全会前看到北京空气的明显改善,难度非常之大,这就需要奥申委在明年1月提交的申办报告上充分体现北京治霾的投入和决心,这需要令人信服的数据说明、科技研发、资金投入、企业治理和污染监管等多方面规划阐述。由于IOC不允许国际奥委会委员访问、考察申办城市,也不允许申办城市代表拜访国际奥委会委员,所以申办报告的详尽、充实更显重要。　　2008年奥运会前,空气污染也一度成为西方媒体的热词,但奥运会真正到来时,北京却是蓝天白云,这其中不乏临时举措带来的立竿见影的效果。在申办报告治霾部分,除了长期举措外,也可补充短期措施。　　北京申办冬奥会的最主要对手很可能是奥斯陆。挪威地处北欧,冬季运动资源丰富,冬奥会成绩突出,索契冬奥会金牌榜上仅次于俄罗斯,但挪威民众大多反对申办,这是奥斯陆的苦恼。　　无论北京申办成功与否,北京都没有损失。申办成功,北京的治霾无疑会提速。即使失败,但申办的努力过程也可为北京乃至中国治理大气污染起到推动作用,迈出“蓝天计划”坚实的一步。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022北京冬奥会的吉祥物是什么？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "暂时还没有选出来哦，目前只是有会徽从会徽公布之后的这一刻起，北京冬奥组委的下一个大动作就是2018年对吉祥物的发布。一方面在带着会徽向全世界宣传展示的同时，也进入了有关吉祥物的征集、修改、创作和发布的漫长过程。这也注定将是个更加漫长的过程。作为北京冬奥会的最重要形象代表，是历届奥运会最受重视的形象景观设计重点。某种意义上说，吉祥物的关注度和影响力在很大程度上要超过会徽和口号。但相同的是，不管是会徽的发布，还是口号以及吉祥物的公布，都是中国“办好冬奥会，圆梦冬奥之梦，圆体育强国之梦”的一步步印记。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会新增了哪些比赛项目", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "女子3000米障碍、乒乓球男子和女子团体、自行车男子和女子小轮车个人（BMX）、女子花剑和女子佩剑团体、男子和女子10公里马拉松游泳（公开水域）。求采纳，非常感谢！"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "中国国内一直声称是北京-张家口联合申办2022冬奥会，但为什么国际奥委会在宣布举办城市的时候只提到", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "Why#Why", "answer": "举办城市说的都是申请城市，北京作为主申办城市，也是中国首都，张家口作为协办城市。地位有主次之分，就好像为什么说是：北京-张家口，不是张家口-北京呢。老乡较真了哈。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会欢迎词不少于100字可以怎么写？？？", "intentionType": "观点#观点", "sentenceType": "What#What", "answer": "北京2022冬奥申委宣传片：冰雪世界期待激情约会字幕7月31日，2022年冬奥会举办城市在国际奥委会第128次全会上揭晓。申冬奥宣传片当天会在全世界人民面前播放。宣传片主题为“纯洁的冰雪，激情的约会”，这也是北京张家口联合申办2022年冬奥会的口号。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京申办冬奥会，大家怎么看？", "intentionType": "观点#观点", "sentenceType": "What#What", "answer": "北京申办奥运会是一件好事啊"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2020年北京冬奥会的地理气候特征", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "冬奥会在北京的2月份，冬季，气候寒冷干燥，降水较少，气温偏低，晴天较多。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京冬奥会什么时候开幕？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "北京2022年冬奥会计划于2022年2月4日(星期五)开幕，2月20日(星期日)闭幕;北京2022年冬残奥会计划于3月4日(星期五)开幕，3月13日(星期日)闭幕"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "平昌冬奥会“北京8分钟”导演是谁？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "Who#Who", "answer": "张艺谋张艺谋在原创冰上真人秀节目《跨界冰雪王》开播发布会上宣布，将参与执导2018年平昌冬奥会闭幕式“8分钟表演环节”，针对2018年韩国平昌冬奥会闭幕式交接仪式上，北京将用一个什么样的“8分钟”来展现自己有媒体专访了参与“北京8分钟”创作的张艺谋团队。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2022年北京冬奥会的志愿者什么时候开始招募？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "2022年北京冬奥会的志愿者招募在2020年正式启动。2018年12月4日上午，在“十年情·一生缘·我的奥运梦”主题故事会上，北京冬奥组委人力资源部部长闫成表示，北京冬奥会和冬残奥会赛会志愿者项目将在赛前2年，即2020年正式启动。届时，北京冬奥组委将面向全球公开招募志愿者，广泛汇聚志愿服务力量，共建共享冬奥盛会。目前，冬奥组委已经制定了志愿者招募战略、志愿者行动计划，并启动了前期志愿者和专业志愿者培养工作，包括从往届奥运会志愿者中保留骨干，已从参与平昌冬奥会、里约奥运会的中国志愿者中保留了70名骨干志愿者。测试赛志愿者工作也已列入重要议事日程中。扩展资料：北京冬奥组委相关部门负责人介绍，成为一名冬奥会志愿者要做以下准备：一、关注冬奥会，随时了解北京冬奥会筹办工作进展情况；二、提高外语能力，不断完善自己，随时准备投身于这个国际化大型赛事；三、选择一个自己热爱的冰雪运动项目，关注和积极参与其中，储备一些专业知识，提高冰雪运动技能。参考资料来源：新华网-北京冬奥志愿者招募2020年启动"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "和北京冬奥会有关的股票有哪些", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "What#What", "answer": "冬奥会概念股一览：　　主线一：促进地产投资增长与商业地产升值。主线二：激活体育产业发展的蓝海。主线三：带动基础设施投资建设。个股方面可关注北辰实业，中体产业，国旅联合，河北宣工。　　河北宣工(000923)是张家口本地唯一上市公司，万方发展(000638)则张家口市新区土地一级开发项目，中体产业(600158)、探路者(300005)、信隆实业(002105)等是体育概念股，大杨创世(600233)、浪莎股份(600137)等曾为中国代表队赞助商，而北京至张家口城铁也年内开工，届时北京旅游(000802)也有望受益。另外，航天晨光、万邦达、众信旅游等也可关注。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "2018北京冬奥会吉祥物的设计是什么？", "intentionType": "描述#描述", "sentenceType": "What#What", "answer": "2018年是平昌冬奥会，北京2022冬奥会吉祥物正在全球征集中，还没有定下来。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "北京何时征集2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物？", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "8月8日，2018年全国“全民健身日”活动主会场·北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物全球征集启动暨北京奥运城市体育文化节开幕式，在北京奥林匹克公园庆典广场盛大举行。吉祥物是奥运会视觉形象系统与景观设计的重要元素，是最受公众欢迎、最具纪念价值的奥运品牌形象，也是最受社会关注、最易于青少年参与的奥运文化活动。北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物的全球征集时间为8月8日至10月31日，随后将经过专家评审、修改深化、社会评议、法律查重和审批等程序，最终确定设计方案，并计划于2019年下半年适时发布。近期，所有应征人均可从北京冬奥组委官方网站（www.beijing2022.cn）下载北京冬奥会和冬残奥会吉祥物征集文件，了解具体信息.此次面向全球征集北京2022年冬奥会和冬残奥会吉祥物，在借鉴了近几届奥运会筹办经验、参考了北京2022年冬奥会和冬残奥会会徽征集工作的基础上，有自己的特点。"}
{"user": "736021325@qq.com#976577832@qq.com", "question": "巴赫宣布北京张家口获得20几几年的冬奥会举为权???????????????????", "intentionType": "事实#事实", "sentenceType": "When#When", "answer": "2022年北京-张家口冬季奥运会，第24届冬季奥林匹克运动会，简称“北京张家口冬奥会”，将在2022年02月04日～2022年02月20日在中华人民共和国北京市和张家口市联合举行。"}
